片證猛扯被告衣領 警：睇唔到

片證猛扯被告衣領 警：睇唔到

鍾志豪（左）作供時被揭寫了「掌心雷」筆記幫助記憶。
(社內相)

【本報訊】本案大部份經過被電視台拍下，除傳召多名警員作供，控方需依靠部份傳媒拍攝的材料來證明警察受襲，惟片段不時被警方大光燈干擾。涉案呈堂片段拍到比被告高一個頭、身材魁梧的男警出手猛力扯被告衣領，但男警及現場同袍在庭上反覆觀看片段後，仍堅持他沒扯被告衣領。男警解釋他被拉扯防暴背心，後退時一併帶引被告向前。

相關新聞：襲警案寫低拉人時間出庭 掌心雷作供 沙展斷正

「冇個心去傷害佢」

控方播放當晚11時10分至17分的電視直播片段，被告莊子東遭制服在地上時，身旁警員的大光燈持續直射鏡頭，畫面多次被強光光暈佔據，持大光燈警員曾直望鏡頭。

報稱制服被告時被踢傷的警員戚健暉供稱，當時指揮官指示驅散現場非法集結人士，其間被告上前用手拍打同袍的長盾，並將雨傘掟向警方盾牌。戚將被告按在地上，其他警員協助制服，被告躺在地上時，提腳踢到他嘴唇及左臉。

辯方盤問指，被告當時遭反手鎖上手銬，被按落地時無法保護自己，提腳是自然的自衞反應。戚反駁指是被告自己要求躺下，「係佢同我講佢要瞓低」。

辯方亦播放被告掟傘片段，可見被告將雨傘篤向地下，再把雨傘掟在警員前方地上。戚此時主動說：「咪掟到個盾囉。」辯方指其實是掟落地，戚不同意。片段可見兩三名警員勸喻被告及將他拉出防線以外，但戚從防線上前，手執被告衣領，被告上身兩次猛然向戚靠近，最後被戚帶回防線內。辯方三次重播該兩下扯衫領動作，戚看後稱「睇唔到」，並反指是被告扯住他。

辯方指，當時被告已被帶離開警方防線，戚沒理由上前拘捕及將他拉回防線內，認為戚漠視同袍行動，單方面升級至武力層面。辯方亦指戚拉扯被告衫領及將他「揈落地」，令被告顴骨撞地紅腫，構成非法毆打和非法拘捕，非正當地執行職務。戚全部不同意，但認同被告顴骨有機會在拘捕時受傷，重申自己「冇個心去傷害佢」。

■記者伍嘉豪

撐手足撐到底！ 年三十和手足團年！